\usepackage[brazilian, hyperpageref]{backref} % Páginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite} % Citações no padrão ABNT
\usepackage{microtype}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}       % Para opções nas tabelas e figuras (H, h, t etc.)
\usepackage{graphicx}    % Inclusão de gráficos
\usepackage{hyperref}    % Permite ativar hyperlinks
\usepackage{indentfirst} % Indenta o primeiro parágrafo de cada seção
\usepackage{lastpage}    % Usado pela ficha catalográfica
\usepackage{tabulary}
\usepackage{lmodern}     % mais rápido que fontspec
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{nomencl} % Lista de símbolos
\usepackage{fontspec} % demora um pouco a mais, mas é necessário para o Overleaf
% \usepackage[section]{placeins}
% \usepackage{flafter}

% \usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[brazil]{babel}
% \usepackage[right=2cm, left=3cm, top=3cm, bottom=2cm, pdftex]{geometry}
% \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{algorithm}
% \usepackage{cmap}
% \usepackage{colortbl}
% \usepackage{color}
% \usepackage{listings}
% \usepackage{makeidx}
% \usepackage{multicol}
% \usepackage{multirow}
% \usepackage{pdfpages}
% \usepackage{rotating}
% \usepackage{scalefnt}
% \usepackage{tabularx}
% \usepackage{tikz}
